北京-17°C、山東-20°C停電擾民 華春瑩：外國不必擔憂中國電力供需

中國為報復澳洲在武漢肺炎、新疆、香港等議題上譴責中國，自11月初封殺澳洲煤炭，沒想到此舉反而導致中國多地實施限電措施，許多中國民眾開不了暖氣，連取暖都成問題。如今新一波霸王級寒流來襲，中國多個城市地區仍然停電，山東師範大學在零下20°C的嚴寒下全校停電，北京民眾也在微博指6日上午和入夜後突然停電，廣東東莞還發通告宣布，6日起緊急停水停電。對此，中國外交部發言人華春瑩罕見表示：「他們（外國）不必為中國的電力供需感到擔憂。」

有記者在6日中國外交部例行記者會上問到，中國主要城市實行停電、限電措施，但外界無法了解實情，這種不透明將影響外界對中國發展的信心。華春瑩回應，中國總體的電力供應能力「是有保障的」，而且相關部門也多次及時地把電力供需形勢，以及採取的措施向公眾發佈。她說：「這個問題應該是非常清楚的，國外一些人和媒體可能不了解情況，那麼他們清楚了這個情況之後，他們不必為中國的電力供需感到擔憂。」

北京6日遭逢寒流來襲，海淀區氣溫下降至零下17°C，多名中國網友反映北京6日一早就停電，有人回報：「能見度：零；北京溫度驟降，家裏停水停電停暖。」而山東師範大學6日晚間全校停電，學生在黑暗中上課。有學生紛紛在網路上抱怨：「暖氣不熱，飯都涼的，大晚上還停電，我是山頂洞人是吧。」、「學校停電了，黑着上課，沒網沒燈沒飯，我以為我在逃難！」、「我是觸犯了甚麼天條要我這麼遭罪。冷死了餓死了，思鄉啊，怕回不去。 」

對於中國限電措施引發民怨，澳洲《天空新聞》主播史密斯（Chris Smith）日前在節目中指出，搞笑的中國」禁澳煤讓超過10億人受凍，就為了對澳洲的「幼稚抗議」。史密斯也提到：「浙江有5700萬居民被告知，在這個寒冬來臨之際，除非溫度降到3℃以下之前，否則不要使用暖氣，這是什麼對自己人的折磨？在湖南因為電梯停擺，有6700萬居民被迫爬20層樓才能回到大樓住家，沒有電梯給老人家使用，這是中國自找的。」

廣東東莞部份鎮區近日則出現限水的情況，居民連在家煮飯都有困難，洗澡、上廁所都成了大問題。當地報導甚至還說：「你以為大冬天的停水已經夠慘了嗎？接下來，還有計劃停電等著大家啊」，並稱因為省電當局實施降壓供水，才造成制水，而多個鎮市也會在未來多日停電。

冇人擔憂
直頭冇人理

Wfc

聽黨話 跟黨走

仲唔暴動，支那人生命力幾強

人類清除計劃2.0

沒事兒

吃草都可以取暖

大洪水大蝗災大瘟疫都頂得住
停電算啲乜
支那人>>>上帝

支那豬生命力堪比甲由
仲有14億隻
怕條春咩

👌🏻👌🏻最好全部死q曬🙏🏻

條大霸早排缼提咁滯都可以唔夠電 拆撚左佢啦

外國不必為中國的電力供需感到擔憂
因為我地自己亦無為市民擔憂過

支那人仍然熱愛中国

中国或成最大贏家

世界第二大經濟體停電

真係唔好低估強國畜牲，生命力強到你唔信

雞螢又一廂情願
外國鬼得閒擔心，話之你死吖!
最好乜都冇，冇電，冇水，冇糧...
淫民一怒之下推翻共產黨，殺了維尼出氣

驚西咩, 死10億仲有幾億, 中出多D大陸雞, 一陣又有返10億啦 !!

佢有冇諗過其實冇人擔憂

話鳩知你冇水冇糧冇電啦, 唯一大家care係14億人死晒大家要搶購香檳同煙花

我只係想知，有冇治癒gif

請選擇最佳答案：

罷澳煤，______或成最大贏家。

1）中国
2）韭菜
3）五毛
4）以上皆是
5）以上皆否

佢地就好啦，咁快就睇到Eva新一集劇場版

有維尼就足夠保暖，使咩用電

唔擔心~笑柒d冰鮮豬咋嘛

不用擔心

凍死好安詳 完全唔辛苦

邊個替你擔憂？人哋覺得你可笑之嘛

諗起西伯利亞潮文

無擔憂，最好停一世

邊有人擔憂姐
擺到明恥笑喇

都無人擔憂過

鬼拍後尾寢 不打自招

從來都無擔心過
強國喺呢點從來無令人失望過

你有無見過工蜂會反隻蜂后

點解停電仲上到網

不了 咁凍

没事兒

如果凍死左10幾億支那人直頭要開香檳慶祝

死支那曱甴

無人想知電力乜乜乜啊
靜係想知有冇死人炸
諗多左

我覺得係等中囯人習慣突然停電唔好panic

無人擔心支那停電
只係純粹想恥笑

支那新聞要調轉睇

即係仆硬街

好多人理囉
邊度無人理
不知幾多人想佢哋全国凍死死晒

放心，凍死咁多人，自動解決燃料及食物問題

又冰鎮韮菜

凍死咪算囉

中共政權不嬲穩如泰山
天災人禍都輕鬆過

唔怪得啲白鬼咁撚奶共
咁垃圾既人種邊度搵
日本人都無咁聽話

凍死你班仆街

暴春咩 未出門口已經比人拉左

傻逼,別造謠
我的小區根本沒事

冇電就唔好哂電上網啦，留返啲電開暖氣好過

支那十災

不用怕，你們還有習爺爺

死幾千萬都未驚啦，凍嗰幾個月仲有黨問候，要感謝黨啦，做乜要暴動？

真曱甴

韭菜大批凍死

負溫度有供水結冰問題
親 你買的水已結冰

握個手無事了

因為大把人可以死

講真
我哋香港陪佢凍多一兩個月又點話

同北韓比賽做最幸福國家

唔好誤會，唔係擔憂，係想有野笑下啫

支那核技術世界第一

有紅太陽照住，驚閪咩

擔你老母 你哋班支那賤畜冇電用要捱凍關人撚事？ 我就喺屋企歎暖氣

為減碳排放出一分力

睇下大躍進

外國不必要擔憂
因為共慘黨自己都唔care腐芝麻人條命

共產版冰封龐克
唔需要暖氣

無人擔心喎，笑鳩你啫

擔憂啲廠同公司啫

唔駛擔心，一定唔會有電

住呢d地方真係要買個幾十萬ma 可以當濕電用既大尿袋，唔開可以開個小小既電暖爐，唔係係屋企凍撚死

暴動?佢地只會下跪

無人擔憂喎、幸災樂禍多d

擔憂就冇 慶祝姐 話哂最近咁涷

死光最好.jpg

話知佢地凍死曬啦 都唔關我事

全部死清光

咁又唔好，死剩2億做工人

頂撚住呀支那狗，唔好再買澳洲野
死撚咗咪唔凍囉，唔好搞到支那打輸面子戰

有14億，跟精子數一樣多
死幾千幾百，沒什麼大不了

邊有人會擔心中國供電呀 笑鳩你炸

涼拌韮菜

講多咗

少咁啲垃圾會好啲

減碳排放量
世界環保第一
中國又贏

有人造太陽，不怕

咪係笑7你就有份

心中一顆紅太陽

拿破崙同納粹點勁都好，入到俄羅斯都仆哂街
何況支那狗

頂住呀！領導好快就割到你!

假期banykingdom個阿媽上廣州避疫幾開心

推

外國應該係擔心影響佢嘅訂單咋

北韓咁

超越香港

真甲由

习 ： 操你妈的低端人口 给我冻死

凍死幾億都無人care啦, 包括支那人自己.

支那曱甴怕凍嫁？

琴日我都覺得凍到仆街 呢班奴隸生命力真強

習爺爺握手全身都溫暖了

不需要擔憂他們的生死
點解可以咁冷血

其實無人擔憂
仲想你班支那狗快啲死

責任不在中方

零下無暖氣，燒柴又俾城管用水泥封
今次真係跟黨去啦

「這個問題應該是非常清楚的，國外一些人和媒體可能不了解情況，那麼他們清楚了這個情況之後，他們不必為中國的電力供需感到擔憂。」

明明講左咁多粒字但就可以原地答人 講左同無講一樣

所以支那人係天然奴隸，唔適合民主自由

有啊，唔接受就會殺死佢

擔憂？笑鳩你之嘛，辛苦果啲又唔係外國人。

無人膽心中國電力供應呀，死幾多咪又係死韭菜，點都唔會影響到d官

係地方幹部錯
黨係偉光正

厲害👍🏻 又有創舉

我日日都好擔憂中國人 驚佢死唔晒

又話會分半條棉被比老百姓
終於可以實踐啦

第一次講人話

太陽還是照樣升起

-80度
一樣咁愛国愛黨

蟻

肯定係牆內挑撥仇恨香港
話啲水電供晒比香港搞到你地停水停電

是但啦
停囉
死多啲人環保呀

wfc

正宗石頭脚

慶祝姐

中共就係想凍死d窮人
特登斷電

用幾代人換既元素表抗性 依家練埋冰凍抗性 又贏

局部停電 清洗人口
幾撚醒

想太多，鬼得閒擔心你地啲支國人
啖住熱茶望住新聞笑兩笑又係美好既一天

到時個個受災唔好跳出嚟籌款就得啦

凍死14億都無人想知

唔係擔心你冇電用

係擔心你夠電用丫屌

這種不透明將影響外界對中國發展的信心

華嬸講乜鳩。即係佢都覺得自己國家相比其他外國更加封閉？

邊撚個得閒理你

因為大部分人覺得有水有電係恩賜，而唔係應該要有

零下兩百七三度
連登仔：外面開始轉涼了
大陸仔：NMSL，聽黨話，跟黨走

『再冷的天氣，除以14億，也只不過是零度。
再小的温度，乘以14億，都足以融化一切。
挑戰還會有，只要大家手拉手在一起，就能挺過去！傳遞！一起加油！』

樓主pin this
有冇巴打有微博？幫我傳達正能量俾佢地

凍死d 中國人關外國咩事

滿懷愛國心 我唔擔心

btw 我開緊暖氣

人死了就不用電 = problem solved

黨先唔會同賤民一齊停水停電

我無擔憂呀

全世界第二大經濟體系玩限電，笑鳩死人

冇人理你呀

避寒，避疫早就移民去海南島喇，剩低被凍死嘅…低端人口咪理佢喇

保鮮夠晒凍

支那人咁都忍到真係抵佢哋做奴隸

凍撚死哂班大陸狗就啱

擔心你唔死咋

支持偉大的中国永續停電減排政策，拯救地球
用電器呢啲粗重下賤又罪業深重的工作由我地承擔

滅貧

冇人擔心
只係有份食花生

崩口人忌崩口碗 冇人care

唔擔心，一啲都唔擔心！快啲死，死多啲！

啲人關心你地幾時死咋

你有冇良心

起碼切隻燒豬同燒雞 大家咁高興

啱㗎喇，多難興邦吖嘛
無人擔憂喎，恥笑啫

中國人用中國心發電

無人想知

消滅貧窮人口呀 啲電呀水呀緊係比官二代富二代用先

冰鮮韭菜

領導先用 蟻民食屎

有政府，唔怕

冰封北平